android 有冇完整的backup 方案?

WhatsApp / 相/contacts 等等基本野可以用Google drive 自動Backup。咁但係其他例如遊戲進度，其他app就要自己手動搵備份app 逐個apk 連user data（仲要逐個逐個手動）

巴打們點樣自動backup app? （好似iCloud咁）萬一跌咗部機都唔使煩。thx

Google games

唔係所有都backup到

到今時今日都冇完整backup, root機自己搞另計
垃圾Google

好似冇

Iphone user

唔root既話helium backup點睇

google已經俾曬api出黎
你隻game個developer唔跟都冇計

當年用緊Android 4.1.2 已經可以經android adb full backup 成部電話所有(部份)data backup 哂出黎,
同時都可以經adb restore 返
上面巴打提到嘅helium backup 一直support 緊android 4.0 以上(免root)嘅機, 都係支持full backup 同partial backup

android 系統設計相對上比較自由, 因為唔同廠都有需要customize 各自嘅系統同界面,
所以包括storage 到底點樣分割同點樣backup 其實都交哂俾d電話廠各自implement自己嘅design

不過好戇鳩地有d廠係唔撚做咁解
更戇鳩地d廠好地地點解要幫你啲第三方app 做backup
官方app 又點知你第三方app 點樣store 啲data ?同store 啲data係邊?
如果官方app backup 第三方app 失敗 or 有missing data 嘅, 依個問題又邊個負責?
結果所有廠出啲backup 方案都淨係backup 到自己跟機出黎d 垃圾app
窮撚我淨係用過*** 好似有舊垃圾叫smart switch,淨係backup 到官方app

結果要backup 第三方app 嘅data
係要user 自己搵其他app 做backup